{
    "questions": [
        {
            "question": "ما هي الجهة التي يقع فيها باب الكعبة المشرفة؟",
            "answers": ["الجهة الجنوبية", "الجهة الشمالية", "الجهة الغربية", "الجهة الشرقية"],
            "correctAnswer": "الجهة الشرقية"
          },
          {
            "question": "ماذا تدعى المعركة التي أدت إلى جمع القرآن بعد حدوثها؟",
            "answers": ["غزوة أحد", "غزوة بدر", "معركة اليرموك", "معركة اليمامة"],
            "correctAnswer": "معركة اليمامة"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد السور التي تم تسميتها بأسماء أنبياء؟",
            "answers": ["7 سور", "6 سور", "5 سور", "4 سور"],
            "correctAnswer": "6 سور"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد السور التي تم افتتاحها بثلاثة أحرف؟",
            "answers": ["16 سورة", "15 سورة", "14 سورة", "13 سورة"],
            "correctAnswer": "13 سورة"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد الأنبياء الذين تم ذكرهم في سورة الأنبياء؟",
            "answers": ["5 أنبياء", "16 نبيًا", "10 أنبياء", "20 نبيًا"],
            "correctAnswer": "16 نبيًا"
          },
          {
            "question": "كم مرة تم ذكر اسم مريم في القرآن الكريم؟",
            "answers": ["40 مرة", "35 مرة", "34 مرة", "33 مرة"],
            "correctAnswer": "34 مرة"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تم فيها ذكر قصة قابيل وهابيل؟",
            "answers": ["سورة الكهف", "سورة المائدة", "سورة البقرة", "سورة الأنعام"],
            "correctAnswer": "سورة المائدة"
          },
          {
            "question": "ما هو اللقب الذي لقبه به سيدنا يعقوب عليه السلام؟",
            "answers": ["الصبور", "إسرائيل", "الأمين والصادق", "الصديق"],
            "correctAnswer": "إسرائيل"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد المرات التي اعتمر فيها الرسول صلى الله عليه وسلم؟",
            "answers": ["خمس مرات", "أربع مرات", "مرتين", "مرة واحدة"],
            "correctAnswer": "أربع مرات"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد كلمات آية الكرسي؟",
            "answers": ["52 كلمة", "51 كلمة", "50 كلمة", "48 كلمة"],
            "correctAnswer": "50 كلمة"
          },
          {
            "question": "أي من السور تلقب بلقب قلب القرآن الكريم؟",
            "answers": ["سورة طه", "سورة يس", "سورة الفاتحة", "سورة الإخلاص"],
            "correctAnswer": "سورة يس"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد أشقاء النبي يوسف عليه السلام؟",
            "answers": ["14 شقيقًا", "13 شقيقًا", "12 شقيقًا", "11 شقيقًا"],
            "correctAnswer": "11 شقيقًا"
          },
          {
            "question": "أي من السور لا تحتوي على حرف الميم؟",
            "answers": ["سورة الناس", "سورة الفلق", "سورة الإخلاص", "سورة الكوثر"],
            "correctAnswer": "سورة الكوثر"
          },
          {
            "question": "ما هي أطول سورة في القرآن الكريم؟",
            "answers": ["سورة المائدة", "سورة البقرة", "سورة التوبة", "سورة آل عمران"],
            "correctAnswer": "سورة البقرة"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد التكبيرات في أول ركعة في صلاة العيد؟",
            "answers": ["ثمانية تكبيرات", "سبعة تكبيرات", "أربعة تكبيرات", "ثلاثة تكبيرات"],
            "correctAnswer": "سبعة تكبيرات"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد سجدات التلاوة في السورة المدنية؟",
            "answers": ["أربع سجدات", "سجدة واحدة", "سجدتان", "ثلاث سجدات"],
            "correctAnswer": "ثلاث سجدات"
          },
          {
            "question": "من هو أول من أسلم من الصحابة؟",
            "answers": ["أبو بكر الصديق", "عمر بن الخطاب", "عثمان بن عفان", "علي بن أبي طالب"],
            "correctAnswer": "أبو بكر الصديق"
          },
          {
            "question": "ما هي الصلاة التي لا تصح إلا بسورة الفاتحة؟",
            "answers": ["صلاة المغرب", "صلاة العشاء", "صلاة التراويح", "صلاة الجنازة"],
            "correctAnswer": "صلاة الجنازة"
          },
          {
            "question": "كم عدد الركعات في صلاة التراويح؟",
            "answers": ["10 ركعات", "12 ركعات", "20 ركعات", "24 ركعات"],
            "correctAnswer": "20 ركعات"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي لقب بأمير المؤمنين؟",
            "answers": ["عمر بن الخطاب", "أبو بكر الصديق", "علي بن أبي طالب", "عثمان بن عفان"],
            "correctAnswer": "عمر بن الخطاب"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بآية الكرسي؟",
            "answers": ["سورة البقرة", "سورة آل عمران", "سورة النساء", "سورة الفاتحة"],
            "correctAnswer": "سورة البقرة"
          },
          {
            "question": "من هو أول نبي أرسل إلى بني إسرائيل؟",
            "answers": ["موسى عليه السلام", "عيسى عليه السلام", "إبراهيم عليه السلام", "داود عليه السلام"],
            "correctAnswer": "موسى عليه السلام"
          },
          {
            "question": "ما هو اليوم الذي يطلق عليه يوم التروية؟",
            "answers": ["يوم الثامن من ذي الحجة", "يوم التاسع من ذي الحجة", "يوم العاشر من ذي الحجة", "يوم السابع من ذي الحجة"],
            "correctAnswer": "يوم الثامن من ذي الحجة"
          },
          {
            "question": "كم عدد حروف سورة الكوثر؟",
            "answers": ["15 حرفًا", "17 حرفًا", "18 حرفًا", "14 حرفًا"],
            "correctAnswer": "15 حرفًا"
          },
          {
            "question": "من أول من أسلم من النساء؟",
            "answers": ["خديجة رضي الله عنها", "عائشة رضي الله عنها", "فاطمة رضي الله عنها", "أم سلمة رضي الله عنها"],
            "correctAnswer": "خديجة رضي الله عنها"
          },
          {
            "question": "ما هي آخر آية نزلت من القرآن؟",
            "answers": ["آية الدين (آية 282 من سورة البقرة)", "آية الكرسي", "آية المائدة", "آية التوبة"],
            "correctAnswer": "آية الدين (آية 282 من سورة البقرة)"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي لقب بـ\"أبو هريرة\"؟",
            "answers": ["عبد الله بن مسعود", "أبو هريرة رضي الله عنه", "سلمان الفارسي", "الزبير بن العوام"],
            "correctAnswer": "أبو هريرة رضي الله عنه"
          },
          {
            "question": "ما هي أول آية نزلت من القرآن؟",
            "answers": ["إقرأ باسم ربك الذي خلق", "يومئذ يفرح المؤمنون", "قل هو الله أحد", "والشمس وضحاها"],
            "correctAnswer": "إقرأ باسم ربك الذي خلق"
          },
          {
            "question": "كم عدد الصحابة الذين بايعوا الرسول صلى الله عليه وسلم في بيعة العقبة؟",
            "answers": ["12 صحابيًا", "13 صحابيًا", "14 صحابيًا", "15 صحابيًا"],
            "correctAnswer": "12 صحابيًا"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي ذكرت فيها قصة أصحاب الكهف؟",
            "answers": ["سورة الكهف", "سورة البقرة", "سورة يونس", "سورة طه"],
            "correctAnswer": "سورة الكهف"
          },
          {
            "question": "من هو النبي الذي ابتلعه الحوت؟",
            "answers": ["موسى عليه السلام", "يونس عليه السلام", "إبراهيم عليه السلام", "عيسى عليه السلام"],
            "correctAnswer": "يونس عليه السلام"
          },
          {
            "question": "كم عدد الأنبياء الذين ذكروا في القرآن الكريم؟",
            "answers": ["25 نبيًا", "50 نبيًا", "100 نبيًا", "70 نبيًا"],
            "correctAnswer": "25 نبيًا"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بحروف مقطعة؟",
            "answers": ["سورة البقرة", "سورة طه", "سورة آل عمران", "سورة السجدة"],
            "correctAnswer": "سورة طه"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي ورد فيها ذكر الحوت؟",
            "answers": ["سورة النحل", "سورة يونس", "سورة الفلق", "سورة المائدة"],
            "correctAnswer": "سورة يونس"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي حافظ على كتاب الله وحفظ القرآن الكريم عن ظهر قلب؟",
            "answers": ["أبو هريرة", "علي بن أبي طالب", "زيد بن ثابت", "عبد الله بن مسعود"],
            "correctAnswer": "زيد بن ثابت"
          },
          {
            "question": "كم عدد سور القرآن التي تبدأ بـ\"الحمد لله\"؟",
            "answers": ["سورة واحدة", "سورتين", "ثلاث سور", "أربع سور"],
            "correctAnswer": "سورة واحدة"
          },
          {
            "question": "من هو أول نبي ذكر في القرآن؟",
            "answers": ["آدم عليه السلام", "موسى عليه السلام", "عيسى عليه السلام", "إبراهيم عليه السلام"],
            "correctAnswer": "آدم عليه السلام"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم والد النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
            "answers": ["عبد الله", "أبو طالب", "عبد المطلب", "أبو سفيان"],
            "correctAnswer": "عبد الله"
          },
          {
            "question": "كم عدد الركعات في صلاة الفجر؟",
            "answers": ["ركعتان", "أربع ركعات", "ثلاث ركعات", "خمس ركعات"],
            "correctAnswer": "ركعتان"
          },
          {
            "question": "كم عدد الصحابة الذين بايعوا الرسول صلى الله عليه وسلم في بيعة الرضوان؟",
            "answers": ["1400 صحابي", "1300 صحابي", "1500 صحابي", "1200 صحابي"],
            "correctAnswer": "1400 صحابي"
          },
          {
            "question": "ما هو أول كتاب نزل من كتب الصحف السماوية؟",
            "answers": ["التوراة", "الإنجيل", "القرآن الكريم", "صحف إبراهيم عليه السلام"],
            "correctAnswer": "صحف إبراهيم عليه السلام"
          },
          {
            "question": "من هو النبي الذي أُلقي في النار؟",
            "answers": ["إبراهيم عليه السلام", "موسى عليه السلام", "عيسى عليه السلام", "محمد صلى الله عليه وسلم"],
            "correctAnswer": "إبراهيم عليه السلام"
          },
          {
            "question": "كم عدد الأنبياء الذين أرسلهم الله في القرآن؟",
            "answers": ["25 نبيًا", "30 نبيًا", "35 نبيًا", "40 نبيًا"],
            "correctAnswer": "25 نبيًا"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تعرف بأنها سورة العزيمة؟",
            "answers": ["سورة الفاتحة", "سورة الكوثر", "سورة الواقعة", "سورة الإخلاص"],
            "correctAnswer": "سورة الإخلاص"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قام بحفر الخندق؟",
            "answers": ["سلمان الفارسي", "عبد الله بن مسعود", "علي بن أبي طالب", "أبو هريرة"],
            "correctAnswer": "سلمان الفارسي"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد السور المدنية في القرآن؟",
            "answers": ["20 سورة", "21 سورة", "22 سورة", "23 سورة"],
            "correctAnswer": "20 سورة"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي لقب بـ\"حامل راية الإسلام\"؟",
            "answers": ["خالد بن الوليد", "عمر بن الخطاب", "علي بن أبي طالب", "أبو بكر الصديق"],
            "correctAnswer": "خالد بن الوليد"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي ورد فيها ذكر كلمة \"الكتاب\"؟",
            "answers": ["سورة البقرة", "سورة آل عمران", "سورة النساء", "سورة الفاتحة"],
            "correctAnswer": "سورة البقرة"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد الشهداء في معركة بدر؟",
            "answers": ["14 شهيدًا", "17 شهيدًا", "20 شهيدًا", "22 شهيدًا"],
            "correctAnswer": "14 شهيدًا"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي رد عنه الله السيل؟",
            "answers": ["عبد الله بن عباس", "عبد الله بن مسعود", "عمر بن الخطاب", "أبو هريرة"],
            "correctAnswer": "عبد الله بن عباس"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم السورة التي ذكر فيها اسم النبي محمد صلى الله عليه وسلم؟",
            "answers": ["سورة المرسلات", "سورة محمد", "سورة الفاتحة", "سورة الأنفال"],
            "correctAnswer": "سورة محمد"
          },
          {
            "question": "من هو النبي الذي عاش في بطن الحوت؟",
            "answers": ["يونس عليه السلام", "موسى عليه السلام", "إبراهيم عليه السلام", "عيسى عليه السلام"],
            "correctAnswer": "يونس عليه السلام"
          },
          {
            "question": "كم عدد الآيات في سورة الفاتحة؟",
            "answers": ["5 آيات", "6 آيات", "7 آيات", "8 آيات"],
            "correctAnswer": "7 آيات"
          },
          {
            "question": "كم مرة ورد ذكر كلمة \"الرحمن\" في القرآن الكريم؟",
            "answers": ["25 مرة", "26 مرة", "27 مرة", "28 مرة"],
            "correctAnswer": "27 مرة"
          },
          {
            "question": "ما هي أطول سورة في القرآن الكريم؟",
            "answers": ["سورة المائدة", "سورة البقرة", "سورة التوبة", "سورة آل عمران"],
            "correctAnswer": "سورة البقرة"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي ثبت في معركة أحد؟",
            "answers": ["أبو بكر الصديق", "علي بن أبي طالب", "أبو عبيدة بن الجراح", "عبد الله بن مسعود"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بآية: {قل هو الله أحد}؟",
            "answers": ["سورة النصر", "سورة الإخلاص", "سورة الفاتحة", "سورة البروج"],
            "correctAnswer": "سورة الإخلاص"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي جمع القرآن الكريم؟",
            "answers": ["عمر بن الخطاب", "أبو بكر الصديق", "زيد بن ثابت", "عثمان بن عفان"],
            "correctAnswer": "زيد بن ثابت"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي يطلق عليها سورة الحرم؟",
            "answers": ["سورة البقرة", "سورة آل عمران", "سورة الفاتحة", "سورة مكة"],
            "correctAnswer": "سورة الفاتحة"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يلقب بـ\"أمير المؤمنين\"؟",
            "answers": ["عمر بن الخطاب", "أبو بكر الصديق", "عثمان بن عفان", "علي بن أبي طالب"],
            "correctAnswer": "عمر بن الخطاب"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بـ {إذا جاء نصر الله والفتح}؟",
            "answers": ["سورة الإخلاص", "سورة الفتح", "سورة التوبة", "سورة المائدة"],
            "correctAnswer": "سورة الفتح"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تذكر فيها قصة أصحاب الفيل؟",
            "answers": ["سورة الفيل", "سورة قريش", "سورة البروج", "سورة النصر"],
            "correctAnswer": "سورة الفيل"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قال عنه الرسول صلى الله عليه وسلم: \"أرحم أمتي بأمتي أبو بكر\"؟",
            "answers": ["عمر بن الخطاب", "عثمان بن عفان", "أبو بكر الصديق", "علي بن أبي طالب"],
            "correctAnswer": "أبو بكر الصديق"
          },
          {
            "question": "كم عدد أركان الإسلام؟",
            "answers": ["4 أركان", "5 أركان", "6 أركان", "7 أركان"],
            "correctAnswer": "5 أركان"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم أول مسجد بني في الإسلام؟",
            "answers": ["مسجد قباء", "مسجد الأقصى", "مسجد الحرام", "مسجد النبوي"],
            "correctAnswer": "مسجد قباء"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد الحروف التي تبدأ بها سورة الرحمن؟",
            "answers": ["3 حروف", "4 حروف", "5 حروف", "6 حروف"],
            "correctAnswer": "4 حروف"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بـ {يا أيها الناس اتقوا ربكم}؟",
            "answers": ["سورة الأنعام", "سورة النبأ", "سورة آل عمران", "سورة النساء"],
            "correctAnswer": "سورة النساء"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم أول صحابي استشهد في معركة بدر؟",
            "answers": ["حمزة بن عبد المطلب", "مصعب بن عمير", "عبد الله بن رواحة", "سعد بن أبي وقاص"],
            "correctAnswer": "مصعب بن عمير"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي عرف بلقب \"الفاروق\"؟",
            "answers": ["علي بن أبي طالب", "أبو بكر الصديق", "عثمان بن عفان", "عمر بن الخطاب"],
            "correctAnswer": "عمر بن الخطاب"
          },
          {
            "question": "من هو النبي الذي عاش 950 عامًا؟",
            "answers": ["آدم عليه السلام", "نوح عليه السلام", "موسى عليه السلام", "إبراهيم عليه السلام"],
            "correctAnswer": "نوح عليه السلام"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تذكر فيها قصة أهل الكهف؟",
            "answers": ["سورة الكهف", "سورة البقرة", "سورة آل عمران", "سورة النحل"],
            "correctAnswer": "سورة الكهف"
          },
          {
            "question": "كم مرة ورد فيها اسم النبي محمد صلى الله عليه وسلم في القرآن؟",
            "answers": ["3 مرات", "4 مرات", "5 مرات", "6 مرات"],
            "correctAnswer": "4 مرات"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي شهد معركة بدر وأحد والحديبية؟",
            "answers": ["أبو بكر الصديق", "علي بن أبي طالب", "عبد الله بن مسعود", "عثمان بن عفان"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "ما هو أول جبل ذكر في القرآن الكريم؟",
            "answers": ["جبل أحد", "جبل النور", "جبل الطور", "جبل قاسيون"],
            "correctAnswer": "جبل النور"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بكلمة {اقْرَأْ}؟",
            "answers": ["سورة الفاتحة", "سورة العلق", "سورة النبأ", "سورة القلم"],
            "correctAnswer": "سورة العلق"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي شارك في معركة مؤتة؟",
            "answers": ["زيد بن حارثة", "سعد بن أبي وقاص", "عبد الله بن مسعود", "الزبير بن العوام"],
            "correctAnswer": "زيد بن حارثة"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بآية {وَالْعَادِيَاتِ ضَبْحًا}؟",
            "answers": ["سورة العاديات", "سورة الفجر", "سورة التكاثر", "سورة الشرح"],
            "correctAnswer": "سورة العاديات"
          },
          {
            "question": "من هو أول من أسلم من النساء؟",
            "answers": ["أم سلمة", "خديجة بنت خويلد", "عائشة بنت أبي بكر", "فاطمة بنت محمد"],
            "correctAnswer": "خديجة بنت خويلد"
          },
          {
            "question": "كم عدد آيات سورة البقرة؟",
            "answers": ["100 آية", "120 آية", "150 آية", "286 آية"],
            "correctAnswer": "286 آية"
          },
          {
            "question": "من هو النبي الذي كان قومه يعرفون بكونهم \"الأمة التي لا تموت\"؟",
            "answers": ["إبراهيم عليه السلام", "موسى عليه السلام", "عيسى عليه السلام", "محمد صلى الله عليه وسلم"],
            "correctAnswer": "محمد صلى الله عليه وسلم"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تحتوي على أكثر عدد من الآيات؟",
            "answers": ["سورة البقرة", "سورة آل عمران", "سورة النساء", "سورة التوبة"],
            "correctAnswer": "سورة البقرة"
          },
          {
            "question": "من هو أول من أسلم من الرجال؟",
            "answers": ["أبو بكر الصديق", "عمر بن الخطاب", "علي بن أبي طالب", "عثمان بن عفان"],
            "correctAnswer": "أبو بكر الصديق"
          },
          {
            "question": "ما هو أول مسجد أسس في المدينة المنورة؟",
            "answers": ["مسجد قباء", "مسجد النبوي", "مسجد البقيع", "مسجد قباء الكبير"],
            "correctAnswer": "مسجد قباء"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بكلمة {يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا}؟",
            "answers": ["سورة البقرة", "سورة المائدة", "سورة النساء", "سورة الأنعام"],
            "correctAnswer": "سورة البقرة"
          },
          {
            "question": "ما هي أطول آية في القرآن الكريم؟",
            "answers": ["آية الدين", "آية الكرسي", "آية السجدة", "آية الوصية"],
            "correctAnswer": "آية الدين"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قتل في معركة مؤتة؟",
            "answers": ["عبد الله بن رواحة", "زيد بن حارثة", "جعفر بن أبي طالب", "أبو بكر الصديق"],
            "correctAnswer": "جعفر بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "ما هو أول كتاب أنزل من الكتب السماوية؟",
            "answers": ["التوراة", "الإنجيل", "القرآن", "صحف إبراهيم"],
            "correctAnswer": "صحف إبراهيم"
          },
          {
            "question": "من هو الذي لقب بأمير المؤمنين؟",
            "answers": ["علي بن أبي طالب", "عمر بن الخطاب", "أبو بكر الصديق", "عثمان بن عفان"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "كم عدد السور في القرآن التي بدأت بـ {يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا}؟",
            "answers": ["11 سورة", "10 سورة", "9 سور", "12 سورة"],
            "correctAnswer": "9 سور"
          },
          {
            "question": "من هو أول من قتل في معركة بدر؟",
            "answers": ["عمير بن حمام", "عبد الله بن مسعود", "علي بن أبي طالب", "سعد بن أبي وقاص"],
            "correctAnswer": "عمير بن حمام"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بـ {قُلْ يَا أَيُّهَا الْكَافِرُونَ}؟",
            "answers": ["سورة الكافرون", "سورة النساء", "سورة المطففين", "سورة التوبة"],
            "correctAnswer": "سورة الكافرون"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي ورد فيها ذكر غزوة بدر؟",
            "answers": ["سورة آل عمران", "سورة الأنفال", "سورة الفتح", "سورة التوبة"],
            "correctAnswer": "سورة الأنفال"
          },
          {
            "question": "من هو أول من دخل الإسلام من قومه؟",
            "answers": ["علي بن أبي طالب", "أبو بكر الصديق", "زيد بن حارثة", "عثمان بن عفان"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي أطلق عليه لقب \"سيف الله\"؟",
            "answers": ["خالد بن الوليد", "عمر بن الخطاب", "أبو بكر الصديق", "عثمان بن عفان"],
            "correctAnswer": "خالد بن الوليد"
          },
          {
            "question": "ما هو أول حدث في الإسلام؟",
            "answers": ["نزول الوحي", "الهجرة", "غزوة بدر", "فتح مكة"],
            "correctAnswer": "نزول الوحي"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بـ {سَبِّحِ اسْمَ رَبِّكَ الْأَعْلَى}؟",
            "answers": ["سورة الأعلى", "سورة الفاتحة", "سورة النبأ", "سورة الكوثر"],
            "correctAnswer": "سورة الأعلى"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي دعا له الرسول صلى الله عليه وسلم قائلاً: \"اللهم اشف سعدًا\"؟",
            "answers": ["سعد بن أبي وقاص", "عبد الله بن مسعود", "أبو بكر الصديق", "عمر بن الخطاب"],
            "correctAnswer": "سعد بن أبي وقاص"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد السور التي ذكرت فيها كلمة \"الرحمن\"؟",
            "answers": ["3 سور", "4 سور", "5 سور", "6 سور"],
            "correctAnswer": "5 سور"
          },
          {
            "question": "من هو النبي الذي ابتلعه الحوت؟",
            "answers": ["إبراهيم عليه السلام", "يونس عليه السلام", "موسى عليه السلام", "عيسى عليه السلام"],
            "correctAnswer": "يونس عليه السلام"
          },
          {
            "question": "ما هو أول فرض فرض على المسلمين؟",
            "answers": ["الصلاة", "الزكاة", "الصوم", "الحج"],
            "correctAnswer": "الصلاة"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي عُرف بلقب \"أبو هريرة\"؟",
            "answers": ["عمر بن الخطاب", "أبو هريرة", "علي بن أبي طالب", "عبد الله بن مسعود"],
            "correctAnswer": "أبو هريرة"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي حفظ القرآن كاملاً في عهد النبي؟",
            "answers": ["عثمان بن عفان", "علي بن أبي طالب", "عبد الله بن عباس", "زيد بن ثابت"],
            "correctAnswer": "زيد بن ثابت"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم الشيطان الذي أغوى آدم وحواء؟",
            "answers": ["إبليس", "مارد", "جن", "الشيطان"],
            "correctAnswer": "إبليس"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تذكر فيها قصة يوسف عليه السلام؟",
            "answers": ["سورة يوسف", "سورة البقرة", "سورة الأنعام", "سورة التوبة"],
            "correctAnswer": "سورة يوسف"
          },
          {
            "question": "من هو النبي الذي ألقي في النار ولم تحرقه؟",
            "answers": ["إبراهيم عليه السلام", "موسى عليه السلام", "عيسى عليه السلام", "محمد صلى الله عليه وسلم"],
            "correctAnswer": "إبراهيم عليه السلام"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قام بتأليف أول كتاب في علم الحديث؟",
            "answers": ["عبد الله بن عباس", "أبو هريرة", "عمر بن الخطاب", "سعيد بن المسيب"],
            "correctAnswer": "أبو هريرة"
          },
          {
            "question": "من هو أول من أطلق عليه لقب \"خاتم الأنبياء\"؟",
            "answers": ["محمد صلى الله عليه وسلم", "عيسى عليه السلام", "موسى عليه السلام", "إبراهيم عليه السلام"],
            "correctAnswer": "محمد صلى الله عليه وسلم"
          },
          {
            "question": "ما هو العدد الإجمالي للأنبياء الذين ورد ذكرهم في القرآن؟",
            "answers": ["25 نبيًا", "30 نبيًا", "35 نبيًا", "40 نبيًا"],
            "correctAnswer": "25 نبيًا"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قال عنه الرسول صلى الله عليه وسلم: \"إنه لا يحبني إلا مؤمن\"؟",
            "answers": ["علي بن أبي طالب", "أبو بكر الصديق", "عبد الله بن مسعود", "زيد بن حارثة"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم الجبل الذي كان يتعبد عليه النبي محمد صلى الله عليه وسلم قبل البعثة؟",
            "answers": ["جبل النور", "جبل أحد", "جبل الطور", "جبل سلع"],
            "correctAnswer": "جبل النور"
          },
          {
            "question": "ما هو الاسم الكامل للصحابي الذي لقب بـ \"أبو هريرة\"؟",
            "answers": ["عبد الله بن مسعود", "عبد الله بن عباس", "عبد الرحمن بن أبي بكر", "عبد الله بن أوس"],
            "correctAnswer": "عبد الله بن أوس"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم السورة التي تذكر فيها قصة موسى وفرعون؟",
            "answers": ["سورة البقرة", "سورة الأعراف", "سورة النحل", "سورة طه"],
            "correctAnswer": "سورة الأعراف"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يقود جيش المسلمين في معركة مؤتة؟",
            "answers": ["خالد بن الوليد", "عبد الله بن رواحة", "زيد بن حارثة", "أبو بكر الصديق"],
            "correctAnswer": "خالد بن الوليد"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد السور المكية؟",
            "answers": ["77 سورة", "85 سورة", "93 سورة", "100 سورة"],
            "correctAnswer": "85 سورة"
          },
          {
            "question": "ما هو أطول حديث في صحيح البخاري؟",
            "answers": ["حديث الجمل", "حديث الإفك", "حديث أبو هريرة", "حديث الحج"],
            "correctAnswer": "حديث الإفك"
          },
          {
            "question": "من هو أول من أسلم من العبيد؟",
            "answers": ["بلال بن رباح", "عثمان بن عفان", "أبو بكر الصديق", "علي بن أبي طالب"],
            "correctAnswer": "بلال بن رباح"
          },
          {
            "question": "كم مرة ورد ذكر \"إبليس\" في القرآن الكريم؟",
            "answers": ["5 مرات", "7 مرات", "9 مرات", "10 مرات"],
            "correctAnswer": "11 مرة"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي أسرع في قتل أحد الكفار في غزوة أحد؟",
            "answers": ["علي بن أبي طالب", "سعد بن أبي وقاص", "أبو بكر الصديق", "عمر بن الخطاب"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "كم عدد الآيات التي تحتوي على ذكر \"الرحمن\"؟",
            "answers": ["4 آيات", "6 آيات", "8 آيات", "12 آية"],
            "correctAnswer": "6 آيات"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم الجبل الذي حدثت فيه غزوة أحد؟",
            "answers": ["جبل الطور", "جبل أحد", "جبل النور", "جبل قاسيون"],
            "correctAnswer": "جبل أحد"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي لقب بـ\"الشهيد الأحياء\"؟",
            "answers": ["عبد الله بن مسعود", "علي بن أبي طالب", "سعد بن أبي وقاص", "مصعب بن عمير"],
            "correctAnswer": "مصعب بن عمير"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بآية {إِنَّا أَعْطَيْنَاكَ الْكَوْثَرَ}؟",
            "answers": ["سورة الكوثر", "سورة الإخلاص", "سورة الفلق", "سورة الناس"],
            "correctAnswer": "سورة الكوثر"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي خرج مع الرسول صلى الله عليه وسلم في هجرته إلى المدينة؟",
            "answers": ["أبو بكر الصديق", "عمر بن الخطاب", "علي بن أبي طالب", "عبد الله بن عباس"],
            "correctAnswer": "أبو بكر الصديق"
          },
          {
            "question": "ما هو السور التي تذكر فيها قصة أصحاب الأخدود؟",
            "answers": ["سورة البروج", "سورة الكهف", "سورة النبأ", "سورة الفجر"],
            "correctAnswer": "سورة البروج"
          },
          {
            "question": "كم مرة ذكر فيها اسم الرسول محمد صلى الله عليه وسلم في القرآن الكريم؟",
            "answers": ["3 مرات", "4 مرات", "5 مرات", "6 مرات"],
            "correctAnswer": "4 مرات"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بآية {وَقُولُوا لِلنَّاسِ حُسْنًا}؟",
            "answers": ["سورة البقرة", "سورة النساء", "سورة المائدة", "سورة الإخلاص"],
            "correctAnswer": "سورة البقرة"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قاد جيش المسلمين في معركة حنين؟",
            "answers": ["عبد الله بن مسعود", "علي بن أبي طالب", "خالد بن الوليد", "أبو بكر الصديق"],
            "correctAnswer": "خالد بن الوليد"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم السورة التي تذكر فيها قصة أصحاب الفيل؟",
            "answers": ["سورة الفيل", "سورة التوبة", "سورة الشرح", "سورة النصر"],
            "correctAnswer": "سورة الفيل"
          },
          {
            "question": "كم مرة ورد ذكر \"الإسلام\" في القرآن؟",
            "answers": ["4 مرات", "5 مرات", "7 مرات", "6 مرات"],
            "correctAnswer": "4 مرات"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان أول من سافر إلى الحبشة للهجرة؟",
            "answers": ["عبد الله بن مسعود", "عثمان بن عفان", "أبو بكر الصديق", "جعفر بن أبي طالب"],
            "correctAnswer": "جعفر بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قال عنه الرسول صلى الله عليه وسلم: \"من يحبني فليحب هذا\" وأشار إلى علي بن أبي طالب؟",
            "answers": ["عبد الله بن عباس", "أبو بكر الصديق", "علي بن أبي طالب", "عمر بن الخطاب"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم الصحابي الذي مات شهيدًا في معركة مؤتة وهو يحمل لواء المسلمين؟",
            "answers": ["زيد بن حارثة", "جعفر بن أبي طالب", "عبد الله بن مسعود", "خالد بن الوليد"],
            "correctAnswer": "زيد بن حارثة"
          },
          {
            "question": "كم مرة ذكر اسم \"مكة\" في القرآن الكريم؟",
            "answers": ["9 مرات", "12 مرة", "10 مرات", "8 مرات"],
            "correctAnswer": "12 مرة"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تعرف بـ\"سورة النساء الصغيرة\"؟",
            "answers": ["سورة النور", "سورة النساء", "سورة الأنعام", "سورة التوبة"],
            "correctAnswer": "سورة النور"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي طلب من الرسول صلى الله عليه وسلم أن يدعو له بدعاء من عند الله كي يكون من أهل الجنة؟",
            "answers": ["عبد الله بن مسعود", "أبو هريرة", "عمر بن الخطاب", "عبد الله بن عباس"],
            "correctAnswer": "عبد الله بن مسعود"
          },
          {
            "question": "ما هو الاسم الذي أطلقه النبي محمد صلى الله عليه وسلم على أبي بكر الصديق؟",
            "answers": ["الصدّيق", "أبو القاسم", "أبو عمار", "أبو الفضل"],
            "correctAnswer": "الصدّيق"
          },
          {
            "question": "من هو النبي الذي أرسل إلى قومه يدعوهم إلى عبادة الله، ولكنهم كذبوه وأهلكهم الله بالطوفان؟",
            "answers": ["نوح عليه السلام", "موسى عليه السلام", "إبراهيم عليه السلام", "محمد صلى الله عليه وسلم"],
            "correctAnswer": "نوح عليه السلام"
          },
          {
            "question": "كم عدد الصحابة الذين كانوا موجودين في بيعة العقبة الثانية؟",
            "answers": ["70 صحابيًا", "72 صحابيًا", "80 صحابيًا", "100 صحابيًا"],
            "correctAnswer": "72 صحابيًا"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي تزوج بنية الرسول صلى الله عليه وسلم من زوجته زينب بنت جحش؟",
            "answers": ["عبد الله بن رواحة", "أبو هريرة", "عبد الله بن عباس", "أسامة بن زيد"],
            "correctAnswer": "أسامة بن زيد"
          },
          {
            "question": "ما هو الاسم الذي يعرف به النبي يوسف عليه السلام في القرآن الكريم؟",
            "answers": ["النبيل", "الصديق", "الحي", "الركن"],
            "correctAnswer": "الصديق"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم الجبل الذي نزل عليه الوحي لأول مرة؟",
            "answers": ["جبل النور", "جبل أحد", "جبل الطور", "جبل الطائف"],
            "correctAnswer": "جبل النور"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قال عنه الرسول صلى الله عليه وسلم: \"أنت مني بمنزلة هارون من موسى\"؟",
            "answers": ["علي بن أبي طالب", "عبد الله بن مسعود", "أبو بكر الصديق", "عثمان بن عفان"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي نزلت عليه آية {يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَسْأَلُوا عَنْ أَشْيَاءَ إِنْ تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ}؟",
            "answers": ["عبد الله بن عباس", "عبد الله بن عمر", "عبد الله بن مسعود", "عمر بن الخطاب"],
            "correctAnswer": "عبد الله بن عمر"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم المرأة التي كانت أول من أسلمت من النساء؟",
            "answers": ["خديجة بنت خويلد", "عائشة بنت أبي بكر", "فاطمة الزهراء", "أم سلمة"],
            "correctAnswer": "خديجة بنت خويلد"
          },
          {
            "question": "ما هو عدد آيات سورة الفاتحة؟",
            "answers": ["7 آيات", "5 آيات", "10 آيات", "9 آيات"],
            "correctAnswer": "7 آيات"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي أسلم في السن العاشرة؟",
            "answers": ["علي بن أبي طالب", "عبد الله بن عباس", "عبد الله بن مسعود", "أبو هريرة"],
            "correctAnswer": "عبد الله بن عباس"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي لقب بـ\"أمين الأمة\"؟",
            "answers": ["أبو بكر الصديق", "عمر بن الخطاب", "عثمان بن عفان", "عبد الله بن مسعود"],
            "correctAnswer": "أبو بكر الصديق"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تتحدث عن غزوة بدر؟",
            "answers": ["سورة الأنفال", "سورة آل عمران", "سورة الفتح", "سورة التوبة"],
            "correctAnswer": "سورة الأنفال"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قتل في معركة بدر وهو أحد الذين بشّرهم الرسول بالجنة؟",
            "answers": ["الزبير بن العوام", "أبو بكر الصديق", "عثمان بن عفان", "علي بن أبي طالب"],
            "correctAnswer": "الزبير بن العوام"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم الصحابي الذي كان يقود جيش المسلمين في معركة القادسية؟",
            "answers": ["خالد بن الوليد", "عمر بن الخطاب", "عبد الله بن مسعود", "سعد بن أبي وقاص"],
            "correctAnswer": "سعد بن أبي وقاص"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قال عنه الرسول صلى الله عليه وسلم: \"لو كنت متخذًا من أهل الأرض خليلا لاتخذت أبا بكر خليلا\"؟",
            "answers": ["علي بن أبي طالب", "أبو بكر الصديق", "عبد الله بن عباس", "عثمان بن عفان"],
            "correctAnswer": "أبو بكر الصديق"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يلقب بـ\"أسد الله\"؟",
            "answers": ["سعد بن أبي وقاص", "علي بن أبي طالب", "خالد بن الوليد", "الزبير بن العوام"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي يطلق عليها اسم \"سورة التوبة\"؟",
            "answers": ["سورة المائدة", "سورة الأنفال", "سورة التوبة", "سورة الفتح"],
            "correctAnswer": "سورة التوبة"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يسمى بـ\"أبو المساكين\"؟",
            "answers": ["عمر بن الخطاب", "عبد الله بن مسعود", "أبو هريرة", "أبو بكر الصديق"],
            "correctAnswer": "عبد الله بن مسعود"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قاد المسلمين في معركة حطين؟",
            "answers": ["صلاح الدين الأيوبي", "خالد بن الوليد", "موسى بن نصير", "عبد الله بن مسعود"],
            "correctAnswer": "صلاح الدين الأيوبي"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يعد من أسرع الناس في حفظ القرآن الكريم؟",
            "answers": ["عبد الله بن مسعود", "زيد بن ثابت", "عبد الله بن عباس", "أبو هريرة"],
            "correctAnswer": "زيد بن ثابت"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بآية {يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا لَا تَسْأَلُوا عَنْ أَشْيَاءَ إِنْ تُبْدَ لَكُمْ تَسُؤْكُمْ}؟",
            "answers": ["سورة البقرة", "سورة النساء", "سورة الأنعام", "سورة الطلاق"],
            "correctAnswer": "سورة البقرة"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم النبي الذي كان يلقب بـ\"الكليم\"؟",
            "answers": ["إبراهيم عليه السلام", "موسى عليه السلام", "عيسى عليه السلام", "محمد صلى الله عليه وسلم"],
            "correctAnswer": "موسى عليه السلام"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قتله ابن ملجم في حادثة التحكيم؟",
            "answers": ["علي بن أبي طالب", "عثمان بن عفان", "عبد الله بن مسعود", "أبو بكر الصديق"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تم فيها ذكر إسم \"فرعون\"؟",
            "answers": ["سورة الفيل", "سورة الأعراف", "سورة البقرة", "سورة النحل"],
            "correctAnswer": "سورة الأعراف"
          },
          {
            "question": "من هو أول من أسلم من الصحابة؟",
            "answers": ["أبو بكر الصديق", "علي بن أبي طالب", "عبد الله بن عباس", "زيد بن ثابت"],
            "correctAnswer": "أبو بكر الصديق"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي ختمت بآية {وَقُولُوا لِلنَّاسِ حُسْنًا}؟",
            "answers": ["سورة النساء", "سورة آل عمران", "سورة النبأ", "سورة الطلاق"],
            "correctAnswer": "سورة النساء"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تذكر فيها آية الكرسي؟",
            "answers": ["سورة البقرة", "سورة آل عمران", "سورة النساء", "سورة النور"],
            "correctAnswer": "سورة البقرة"
          },
          {
            "question": "ما هو ترتيب سورة البقرة بين سور القرآن الكريم؟",
            "answers": ["السورة الثانية", "السورة الثالثة", "السورة الرابعة", "السورة الأولى"],
            "correctAnswer": "السورة الثانية"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي عرف بلقب \"الصدّيق\"؟",
            "answers": ["أبو بكر الصديق", "علي بن أبي طالب", "عثمان بن عفان", "عبد الله بن مسعود"],
            "correctAnswer": "أبو بكر الصديق"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي بدأ فيها الله تعالى بقوله {إِنَّا أَعْطَيْنَاكَ الْكَوْثَرَ}؟",
            "answers": ["سورة الفيل", "سورة الإخلاص", "سورة الكوثر", "سورة النصر"],
            "correctAnswer": "سورة الكوثر"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قتل في معركة بدر وهو أحد الذين بشّرهم الرسول بالجنة؟",
            "answers": ["الزبير بن العوام", "علي بن أبي طالب", "عثمان بن عفان", "سعد بن أبي وقاص"],
            "correctAnswer": "الزبير بن العوام"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي ذكر فيها الحديث عن الكفار الذين قالوا {إِنَّكَ لَمِنَ الْمُدْهِشِينَ}؟",
            "answers": ["سورة الجن", "سورة الزلزلة", "سورة المدثر", "سورة الفتح"],
            "correctAnswer": "سورة المدثر"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تذكر فيها قصة الغار؟",
            "answers": ["سورة التوبة", "سورة المطففين", "سورة الكهف", "سورة النور"],
            "correctAnswer": "سورة الكهف"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي أسلم في سن العاشرة؟",
            "answers": ["عبد الله بن عباس", "أبو هريرة", "علي بن أبي طالب", "سلمان الفارسي"],
            "correctAnswer": "عبد الله بن عباس"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يسمى بـ\"أمين الأمة\"؟",
            "answers": ["أبو بكر الصديق", "علي بن أبي طالب", "عبد الله بن مسعود", "سعد بن أبي وقاص"],
            "correctAnswer": "أبو بكر الصديق"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يعد من أول من سافر مع الرسول صلى الله عليه وسلم في الهجرة؟",
            "answers": ["أبو بكر الصديق", "علي بن أبي طالب", "عبد الله بن عباس", "أبو هريرة"],
            "correctAnswer": "أبو بكر الصديق"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تم فيها ذكر قصة يوسف؟",
            "answers": ["سورة يوسف", "سورة الأنعام", "سورة الفاتحة", "سورة الإسراء"],
            "correctAnswer": "سورة يوسف"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قتل في معركة أحد؟",
            "answers": ["عمر بن الخطاب", "عبد الله بن مسعود", "عبد الله بن جبير", "حمزة بن عبد المطلب"],
            "correctAnswer": "حمزة بن عبد المطلب"
          },
          {
            "question": "من هو أول من أسلم من النساء؟",
            "answers": ["فاطمة الزهراء", "أم سلمة", "خديجة بنت خويلد", "عائشة بنت أبي بكر"],
            "correctAnswer": "خديجة بنت خويلد"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يلقب بـ\"حامل راية الرسول صلى الله عليه وسلم\"؟",
            "answers": ["سعد بن أبي وقاص", "خالد بن الوليد", "عبد الله بن عباس", "حسان بن ثابت"],
            "correctAnswer": "سعد بن أبي وقاص"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي بدأ فيها الله تعالى بآية {وَلَا تَقْتُلُوا أَنفُسَكُمْ}؟",
            "answers": ["سورة البقرة", "سورة النساء", "سورة الأنعام", "سورة الفاتحة"],
            "correctAnswer": "سورة النساء"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قاد معركة اليرموك؟",
            "answers": ["خالد بن الوليد", "سعد بن أبي وقاص", "عمر بن الخطاب", "عبد الله بن مسعود"],
            "correctAnswer": "خالد بن الوليد"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تم فيها ذكر قصة الأنعام؟",
            "answers": ["سورة الأنعام", "سورة البقرة", "سورة النحل", "سورة المائدة"],
            "correctAnswer": "سورة الأنعام"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يلقب بـ\"الشهيد الحي\"؟",
            "answers": ["علي بن أبي طالب", "سعد بن أبي وقاص", "عبد الله بن مسعود", "خالد بن الوليد"],
            "correctAnswer": "خالد بن الوليد"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يلقب بـ\"أمين الأمة\"؟",
            "answers": ["عبد الله بن عباس", "أبو هريرة", "عثمان بن عفان", "أبو بكر الصديق"],
            "correctAnswer": "أبو بكر الصديق"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي فيها آية {إِنَّ اللَّهَ يَأْمُرُكُمْ أَنْ تُؤَدُّوا الْأَمَانَاتِ إِلَى أَهْلِهَا}؟",
            "answers": ["سورة النساء", "سورة البقرة", "سورة آل عمران", "سورة المائدة"],
            "correctAnswer": "سورة النساء"
          },
          {
            "question": "من هو أول من استخدم المنجنيق في الحروب؟",
            "answers": ["الصحابي سعيد بن زيد", "الصحابي خالد بن الوليد", "الصحابي عبد الله بن مسعود", "الصحابي عمر بن الخطاب"],
            "correctAnswer": "الصحابي خالد بن الوليد"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يلقب بـ\"ريحانة رسول الله\"؟",
            "answers": ["عبد الله بن عباس", "فاطمة الزهراء", "زينب بنت محمد", "عائشة بنت أبي بكر"],
            "correctAnswer": "زينب بنت محمد"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي نزلت في مكة المكرمة وبدأت بآية {وَالْعَادِيَاتِ ضَبْحًا}؟",
            "answers": ["سورة الفيل", "سورة الكوثر", "سورة العاديات", "سورة الفجر"],
            "correctAnswer": "سورة العاديات"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قتل على يد معاوية بن أبي سفيان في معركة صفين؟",
            "answers": ["علي بن أبي طالب", "أبو بكر الصديق", "عثمان بن عفان", "عبد الله بن مسعود"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قال عنه الرسول صلى الله عليه وسلم: \"أنت مني بمنزلة هارون من موسى\"؟",
            "answers": ["علي بن أبي طالب", "أبو بكر الصديق", "عثمان بن عفان", "عبد الله بن مسعود"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يعد من أكثر الصحابة فصاحة في اللغة؟",
            "answers": ["أبو هريرة", "عبد الله بن مسعود", "علي بن أبي طالب", "عبد الله بن عباس"],
            "correctAnswer": "عبد الله بن مسعود"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يلقب بـ\"قاهر الروم\"؟",
            "answers": ["خالد بن الوليد", "عبد الله بن مسعود", "أبو بكر الصديق", "عمر بن الخطاب"],
            "correctAnswer": "خالد بن الوليد"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تبدأ بآية {وَإِذَا جَاءَتْهُمْ آيَتُهُ قَالُوا}؟",
            "answers": ["سورة يونس", "سورة الفرقان", "سورة النمل", "سورة العنكبوت"],
            "correctAnswer": "سورة النمل"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي سُمي بـ\"أبو هريرة\"؟",
            "answers": ["عبد الله بن عمر", "عبد الله بن مسعود", "أبو بكر الصديق", "عبد الرحمن بن عوف"],
            "correctAnswer": "عبد الله بن عمر"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يسمى بـ\"حامل لواء رسول الله صلى الله عليه وسلم\"؟",
            "answers": ["علي بن أبي طالب", "أبو بكر الصديق", "سعد بن أبي وقاص", "خالد بن الوليد"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي يذكر فيها قوله تعالى: {إِنَّ اللَّهَ وَمَلَائِكَتَهُ يُصَلُّونَ عَلَى النَّبِيِّ}؟",
            "answers": ["سورة الأحزاب", "سورة الفاتحة", "سورة التوبة", "سورة الإسراء"],
            "correctAnswer": "سورة الأحزاب"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي قاد المسلمين في معركة مؤتة؟",
            "answers": ["سعد بن أبي وقاص", "زيد بن حارثة", "عبد الله بن عباس", "أبو هريرة"],
            "correctAnswer": "زيد بن حارثة"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يلقب بـ\"أبو الشهداء\"؟",
            "answers": ["عثمان بن عفان", "علي بن أبي طالب", "حمزة بن عبد المطلب", "عبد الله بن مسعود"],
            "correctAnswer": "حمزة بن عبد المطلب"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي ذكر فيها قصة إسلام عمر بن الخطاب؟",
            "answers": ["سورة الأنفال", "سورة يوسف", "سورة التوبة", "سورة آل عمران"],
            "correctAnswer": "سورة الأنفال"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يعرف بـ\"حامل راية رسول الله صلى الله عليه وسلم\" في معركة بدر؟",
            "answers": ["عبد الله بن مسعود", "سعد بن أبي وقاص", "علي بن أبي طالب", "أبو بكر الصديق"],
            "correctAnswer": "علي بن أبي طالب"
          },
          {
            "question": "ما هي السورة التي تعتبر أعظم سور القرآن الكريم؟",
            "answers": ["سورة الفاتحة", "سورة البقرة", "سورة الإخلاص", "سورة الكهف"],
            "correctAnswer": "سورة الفاتحة"
          },
          {
            "question": "من هو الصحابي الذي كان يعد أول من أسلم من الذكور؟",
            "answers": ["أبو بكر الصديق", "علي بن أبي طالب", "عبد الله بن عباس", "زيد بن ثابت"],
            "correctAnswer": "أبو بكر الصديق"
          },
          {
            "question": "ما هو اسم السورة التي تبدأ بـ{يَا أَيُّهَا الَّذِينَ آمَنُوا}؟",
            "answers": ["سورة النور", "سورة الفاتحة", "سورة البقرة", "سورة الأحزاب"],
            "correctAnswer": "سورة الأحزاب"
          }
            ]
  }
  